prooved some theorems

lazyKoq.v
@@ -15,7 +15,7 @@ Inductive evalR : Expr -> Expr -> Prop :=
   | eval_I1 : forall (x xr:Expr),
     evalR x xr ->
     evalR (app I x) xr
-
+    
   | eval_K0 : evalR K K
   | eval_K1 : forall (x:Expr),
     evalR (app K x) (app K x)
@@ -33,7 +33,20 @@ Inductive evalR : Expr -> Expr -> Prop :=
     evalR (app y z) yzr ->
     evalR (app xzr yzr) res ->
     evalR (app (app (app S x) y) z) res
+
+  (* | rm_eval_I : forall (x res:Expr), *)
+  (*   evalR (app I x) res -> *)
+  (*   evalR x res *)
+
+  (* | rm_eval_K : forall (x y res:Expr), *)
+  (*   evalR (app (app K x) y) res -> *)
+  (*   evalR x res *)
+
+  (* | rm_eval_S : forall (x y z res:Expr), *)
+  (*   evalR (app (app (app S x) y) z) res -> *)
+  (*   evalR (app (app x z) (app y z)) res *)
 .
+
 (* 前置演左子は使えない? *)
 (* Locate "`". *)
 (* Notation "'`' x y" := (app x y) (at level 40). *)
@@ -53,5 +66,102 @@ Proof.
   apply eval_K2.
   assumption.
 Qed.
+
+Definition zero := (app K I).
+Definition one := (app (app S (app (app S (app K S)) (app (app S (app K K)) I))) I).
+
+(* inner_evalを証明するために要請された *)
+Lemma eval_I_res: forall(r:Expr), evalR I r <-> r = I.
+Proof.
+  intros r.
+  split; intros H0; destruct r; try reflexivity; try inversion H0.
+  apply eval_I0.
+Qed.
+
+(* eval_I_res と類似の補題 *)
+Lemma eval_K_res: forall(r:Expr), evalR K r <-> r = K.
+Proof.
+  Admitted.
+
+(* eval_I_res と類似の補題 *)
+Lemma eval_S_res: forall(r:Expr), evalR S r <-> r = S.
+Proof.
+  Admitted.
+
+Lemma eval_appI_res: forall(e r:Expr), evalR e r -> evalR (app I e) r.
+Proof.
+  intros e r H0.
+  apply eval_I1.
+  assumption.
+Qed.
+
+Lemma eval_appI_res_inv: forall(e r:Expr), evalR (app I e) r -> evalR e r.
+Proof.
+  intros e r H0.
+  induction e.
+  apply eval_I_res.
+  assert (evalR (app I I) I).
+  apply eval_I1.
+  apply eval_I0.
+Abort.
+
+(* inner_evalを証明するために要請された *)
+(* 評価の結果は1通りである *)
+Lemma eval_eq: forall(e1 e2 r1 r2:Expr),
+  evalR e1 r1 -> evalR e2 r2 -> e1 = e2 -> r1 = r2.
+Proof.
+  intros e1 e2 r1 r2 H0 H1 H2.
+  rewrite <- H2 in H1.
+  destruct e1.
+  apply eval_I_res in H0.
+  apply eval_I_res in H1.
+  rewrite H0.
+  rewrite H1.
+  reflexivity.
+
+  apply eval_K_res in H0.
+  apply eval_K_res in H1.
+  rewrite H0.
+  rewrite H1.
+  reflexivity.
+
+  apply eval_S_res in H0.
+  apply eval_S_res in H1.
+  rewrite H0.
+  rewrite H1.
+  reflexivity.
+
+Abort.
+
+(* testZeroを証明するために要請された *)
+Theorem inner_eval: forall (e1 e2 r1 res:Expr),
+  evalR e1 r1 ->
+  evalR (app r1 e2) res ->
+  evalR (app e1 e2) res.
+Proof.
+  intros e1 e2 r1 res H0 H1.
+  destruct e1.
+  apply eval_I1.
+  destruct e2.
+  apply eval_I_res in H0.
+  rewrite H0 in H1.
+  apply eval_I_res.
+  assert (evalR (app I I) I).
+  apply eval_I1.
+  apply eval_I0.
+Abort.
+
+Example testZero : forall (s z res : Expr), evalR z res -> evalR (app (app zero s) z) res.
+Proof.
+  intros s z res H0.
+  unfold zero.
+  Abort.
+
+
+Example testOne : forall(s z res:Expr), evalR (app s z) res -> evalR (app (app one s) z) res.
+Proof.
+  intros s z res H0.
+  unfold one.
+Abort.
 
 End LazyKoq.
